\section{Motivation}
Das Thema \glqq Connected Car\grqq hat in den vergangen Jahre stark an Bedeutung gewonnen, so dass etwa die EU hohe Fördergelder zur Erforschung und Weiterentwicklung der Möglichkeiten vergibt. In diesem Projekt sollen die Sensordaten eines Modellfahrzeuges erfasst werden und diese per Kurznachricht an einen Nutzer gesendet werden.\\
Hierzu werden an das Modell Gyro- und Ultraschallsensoren angebracht. Die Ultraschallsensoren sind in der Lage Objekte im Abstand von bis zu fünf Metern zu detektieren. Im Falle einer Erschütterung des Modellfahrzeugs wird eine SMS mit den ausgelesene Ultraschallsensorwerten verschickt.\\

Über die Daten kann zum Beispiel in einem Schadenfall, wie etwa einem Parkunfall, Rückschluss auf den Zeitpunkt einer Kollision mit dem Fahrzeug geschlossen werden. \\
Dieses Projekt stellt einen ersten Versuch der Erkennung dar. Daher werden Anbindung an die unterschiedlichen PKW-Bussystem vernachlässigt und eine einfache Zweidrahtleitung zu den Sensoren hergestellt.